# Allgemein
* required felder reduzieren
* datensparsamkeit

# erfas
reqired: short+longname  
rest: optional

# payment
tageweise abrechnung  
berechnung  
betrag der zahlung / jahresbeitrag = x.xxxxx  

if x.xxxxx < 1  
    x.xxxxx * 366  

wenn gerade zahl nehme integerteil  
ansonsten nachkommastelle * 366 entspricht anzahl tage abzurechnen  

mitgliedsjahr geht vom tag als mitglied geworden (start mitgliedschaft)-1 tag + 1 jahr  

# member

bearbeiten möglichst auf einer seite (1600x900)

chaosnr: autoincrement  
chaosnr: beim anlegen ausblenden / beim member bearbeiten anzeigen  
chaosnr: nicht änderbar!  

* Address unknown
 * wenn adresse geändert wird, soll address unknwon wieder false gesetzt werden

* reihenfolge:
 -	r fördermitgliedschaft / mitgliedschaft (darf nachher NICHT geändert werden)
 -	r ermäßigte mitgliedschaft / mitgliedschaft
 -	  erfa (nicht neu anlegbar)
 -	r vorname
 -	r nachname
 -	r adresse 1
 -	  adresse 2
 -	  adresse 3
 -	r land ~~(def germany; de au schwweitz oben)~~
 -	  Address unknown
 -	  email
 -	r start mitgliedschaft (TODAY)
* invis beim anlegen
 * mitgliedschaft end:
 * auto end membership to last payment (inkl. mail)
 * Fee last paid:
 * Fee paid until:
 * anmeldegebühr bezahlt (bei false: -10€ von erster überweisung abbuchen und auf true, darf nachher nicht mehr geändert werden)


# emails

* r email
  * gpg key
  * gpg key id
  * gpg ablaufdatum
  * abgelaufenState | wenn abgelaufen und refetchinf fehlgeschlagen

wenn key abgelufen und gefetcht und abgelaufen = unverschlüsselte mail an member mit hinweis, dass key abgelaufen ist

# transaction
alles ignorieren was - (negativ) ist  
Chaos number optional wegen meh buchungen  

* raus:
  * Balance: ? (wenn es die total balance des kontos ist: raus!)
  * Payee ?
* status:
 * undecided
 * zugewiesen
 * ignore

# zahlungserinnerungsmails

* keine mahnung für nicht gebuchte zeiträumen (+ 1 woche)
 * keine leute anmahnen, falls man im verzug ist

* bei ausführung
 * alle die HEUTE rückständig 1 woche sind anschreiben

mails per TLS!

# sonstiges
PDF-brief export (beispiel kommt)  
Sprache-Land Mailtemplate sollte möglich sein  
beim anlegen eines member muss es möglich sein einen BAR-betrag mit anzugeben der direkt in das Zahlungsinterval hinzuegfügt wird (über API)  

# Mahnlauf

* es werden 3 PDFs erzeugt
 * alle adressaten in DE
 * alle in europa
 * rest der welt


